[
  {
    "id": "01",
    "question": "Де зберігаються виконані документи до передачі їх до архіву установи?",
    "options": [
      "В сейфі керівника установи під особистим контроллем",
      "В секретеріаті, кожний окремо",
      "У виконавців, до моменту коли їх затребує керівник",
      "В структурних підрозділах, в канцелярії за місцем формувань їх у справи"
    ],
    "answer": "В структурних підрозділах, в канцелярії за місцем формувань їх у справи"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "З яких умовних позначень складається індекс справи?",
    "options": [
      "Порядковий номер документу + номер справи, де буде зберігатися документ",
      "Порядковий номер документу",
      "Дата створення справи",
      "З індексу створення структурного підрозділу і пордкового номеру справи"
    ],
    "answer": "З індексу створення структурного підрозділу і пордкового номеру справи"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Які документи не складаються за підсумками експедиції?",
    "options": [
      "Опис документу постійного зберігання",
      "Опис документів тривалого зберігання",
      "Протокол",
      "Акт знищення документів тимчасового зберігання"
    ],
    "answer": "Протокол"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Скільки аркушів паперу містить справа?",
    "options": ["150", "250", "200", "300"],
    "answer": "250"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Реквізити - це:",
    "options": [
      "фіксація інформації на папері або інших носіях у процесі або за підсумками управлінських дій",
      "сукупність обов'язкових даних у документі, без яких він не може бути підставою для обліку й не має юридичної сили",
      "побудова документа, яка встановлює сукупність елементів, розташованих у встановленій послідовност",
      "позначка зроблена службовою особою на документі, що свідчить про його вірогідність або надає йому юридичної сили."
    ],
    "answer": "сукупність обов'язкових даних у документі, без яких він не може бути підставою для обліку й не має юридичної сили"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Службові листи оформляються тоді, коли:",
    "options": [
      "неможливо вирішити питання в усному спілкуванні - очно чи телефоном",
      "видається відповідний наказ керівником установи або іншою відповідальною особою",
      "фіксується домовленість між діловими партнерами",
      "видається документ на отримання, відправлення вантажів чи матеріальних цінностей"
    ],
    "answer": "неможливо вирішити питання в усному спілкуванні - очно чи телефоном"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "Службовий документ на ім'я керівника установи, в якому повідомляється про певний факт, подію, подається звіт про виконання службових доручень або взятих на себе зобов'язань:",
    "options": ["доповідна записка", "звіт", "довідка", "пояснювальна записка"],
    "answer": "доповідна записка"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "Що є датою наказу?",
    "options": [
      "дата його підписання керівником",
      "дата подій, яка в ньому зафіксована і затверджена керівником",
      "дата його затвердження",
      "дата погодження з юрисконсультом"
    ],
    "answer": "дата його затвердження"
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Накази з питань основної діяльності видаються на підставі і з метою:",
    "options": [
      "регулювання основ організації і діяльності установ певної галузі господарства",
      "своєчасного ознайомлення з директивними документами вищих органів, планування конкретних заходів щодо їх виконання, призначення відповідальних осіб і терміну проведення цих заходів",
      "викладу вимог чи настанов, що регламентують певний порядок дій, поведінки юридичних та фізичних осіб",
      "виконання чинних законів, указів постанов і рішень уряду, наказів та інструкцій органів вищих рівнів"
    ],
    "answer": "своєчасного ознайомлення з директивними документами вищих органів, планування конкретних заходів щодо їх виконання, призначення відповідальних осіб і терміну проведення цих заходів"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Які особи підписують акт?",
    "options": [
      "голова та члени комісії",
      "керівник та головний бухгалтер",
      "голова та секретар комісії",
      "голова та члени правління підприємства"
    ],
    "answer": "голова та члени комісії"
  }
]
